林鄭支持率急瀉 上任新低

2018年05月30日

林鄭支持率急瀉 上任新低

■林鄭昨出席行會前接收請願信。

【港大民研】

【本報訊】特首林鄭月娥上任將近一年，表現似乎未獲市民肯定。港大最新民調顯示，市民對林鄭的評分、支持率和反對率皆去到她上任以來最差數字，連帶港府民望同告下跌，甚至對一國兩制的信心亦去到雨傘運動爆發的2014年9月以來新低。

一國兩制信心跌至負數

港大民意研究計劃於本月21日至25日調查林鄭民望，之前發生香港記者在內地被打，林鄭拒公開譴責，而市民對林鄭的評分較本月初急跌5.1分至52.7分，支持比率更大挫10個百分點至39%，反對比率增加9個百分點至44%，換言之其支持率淨值僅負5%，與月初的13%差天共地。

林鄭民望急瀉的同時，港府亦不能倖免。市民對港府表現滿意率由37%減至30%、不滿率則由41%增至48%。與此同時，港人信任港府的比率、對目前經濟、民生、政治狀況的滿意率全線下跌，跌幅由少6個百分點至10個百分點不等，當中以民生問題的滿意率跌幅最大。

調查結果亦顯示，港人信任中央政府的比率、對香港、內地和一國兩制前途的信心同樣下跌，各項下跌的指數中，以內地前途信心淨值和一國兩制信心淨值下跌最嚴重，前者由45%下挫至30%，後者由0%跌至負14%。

港大民研研究經理李偉健指，林鄭民望較兩星期前顯著下跌，其評分、支持率、反對率和民望淨值全部均為上任以來最差數字。至於經濟、民生、政治三方面中，市民最不滿的仍然是政治狀況，其滿意淨值為負52%。

而3項信心指標也顯著下跌，當中對一國兩制的信心淨值為負14%是2014年9月以來新低。

■記者呂浩然

上一則
上一則
中聯辦操控80%港出版市場

下一則
下一則
西環集中營：髮gel特權風波 梁振英種禍根 (季陶)

低處未算低

資源已袋

低又點?

泛民耐佢乜何?

一個連'你母語係乜?'都唔敢答既傀儡奴才, 仲有乜野可俾市民寄望及尊敬

民望如浮雲 有撚用咩

仲有39%噃

跌到落3.9咪又係繼續做到任期完

52分已經好高

奴才一隻

掛住做奴才

任何一隻狗民望低係正常

何況民意如浮雲

乜要理架

邊度會有人支持佢？

仲有39%人支持

理得你幾分, 個個月出份糧冇少到, 做ON9野奶共出哂面. 睇你班港豬惡唔出樣, 不知幾爽.

2047年前後就無所謂一國兩制，唔存在信心

民意？咩黎架？
本官乃堂今聖上欽點
奉命黎整治你地班賤民

幫馬時亨解下晝, 解到依依喔喔

佢有高過咩？

可能天口熱，所以d分數溶撚左

反正狗黎，跌到零中央都唔會理

樓價勁升

個個人工追唔到

福利又比哂班大陸西

呢d先係主因

負數又如何? 還是那句話：這個世界，他強任他強，清風拂山崗；他橫由他橫，明月照大江。

根本無做過野, 又唔多出黎見下人

民意有咩用??有人理架咩

共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華 共享港畜榮華

上帝定習帝
講清楚d

689都話得閒有野比大家笑下屌下
淋病上左任 佢做過乜都無人留意

地價市價新高

負數咁又點
最緊要班中產 老闆利益冇損害
其他人wfc

習總讚好就得

理咩支持率

佢有做過野咩？做共狗奶共就有份

我比0分都仲有咁高分

跟住呢

完

上帝感召

上帝而家閃撚左

我唔答啲咁無聊既問題 正一垃圾

有成日走出嚟做公關show
但係做埋啲小恩小惠既野, 每次有大單野第一個話唔關自己事

反對派唔代表我地 保皇幾時出黎吠下

總有班廢老廢中比高分777

佢唔似係懶人, 可能做左好多唔俾得HK人知住既野呢

佢會唔會係上任後樓價升幅最快既特首

下 但啲廢老好多都係支那人既die hard supporter

樓價同公共房屋供應一直解決唔到、仲要日撚日高鐵、港珠澳大橋加三跑咁樣cap水仲送DQ議員另加每日百五新移民、仲要冇一人一票選特狗...你呢隻特狗同埋一個賣港政府有乜可能高民望到呢請問一下？

佢都唔知民望係乜

明明大和解完。

低咁又點？ 我地啲賤民仲可以做到乜野？

陣間雜種要求林鄭供奉處女同太監，大把香港人搶住報名啦

班港豬終於有啲反應

民望有撚用咩，香港民主法治得啖笑

愈低贏國就愈信任
等你退休先再清算你

佢地介意民意支持咩

唔緊要 一任比一任差 之後跌到民望跌到十幾廿幾都唔奇

佢唔野仲好 最慘佢下面班細自把自為 波叔份施政報告成千億拿出黎柒， 教育局局長 又無神神搞9母語，收復香港 班細都管唔掂 仲要理埋港鐵 香港人仲指意佢會郁樓價 冇可能...

支持率有咩參考價值?
又唔會令到佢落台

唔相信班垃圾奴才敢自把自為，佢地只係各有分工執行蝗家密令

手下一堆豬隊友想高都幾難
波叔
陳帆
鄭汝華
楊潤雄
粒粒皆星

恆指急瀉400點重要過淋病民望急瀉啦

林鄭話大量支那人湧入與房屋供應不足無關

林鄭臭西先係全政府最卑劣果個

五毛/中共：「每日150人落黎太少，所以滿意度低，要添d做返靚條數....」

負得越多共產黨越放心

作為奶共狗，佢理9你支持率咩

其實點止每日百五人呀 計埋d乜才物才內地生留港生及各類名目，每日過三百都唔奇

又話引咎辭職

問乜都答我唔知, 去問中聯辦... 錢照袋.. 幾好做 HAPPY

咁點？ 負數都做嫁啦

又唔痛 佢真係唔會理民望

如果話有個制度係

民望少過幾多% 會減人工幾多 or 扣福利 我諗佢會在意民望

佢可以高過證明留翻香港既都係港豬多

木偶一隻

同蔡英文鬥低